<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<list>
	<item id="1" name="Д-62" x_start="3" x_end="39" y_start="43" y_end="92">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор Д-62 предназначен для направленного излучения и приема электромагнитных волн и представляет собой зеркально-параболическую антенну.
			Технические данные прибора Д-62:<ul>
			<li>коэффициент усиления не менее 39 дБ</li>
			<li>Кст - не более 1,23;</li>
			<li>возможность юстировки по углу места от минус 3° до плюс 5°;</li>
			<li>поляризация излучаемого и принимаемого сигналов – горизонтальная;</li>
			<li>сохраняет работоспособность при скорости воздушного потока до 30 м/с, механическую прочность – до 50 м/с.</li></ul>
			Состав прибора:<ul>
			<li>отражатель;</li>
			<li>облучатель;</li>
			<li>электромеханизм юстировки по углу места;</li>
			<li>детекторное устройство;</li>
			<li>основание с датчиком угла места и распределительной коробкой.</li></ul><br/>
			<b>Отражатель</b> представляет собой несимметричную вырезку из параболоида вращения с фокусным расстоянием 1,4 м и выполнен из ряда параллельных горизонтальных трубок диаметром 6 мм с шагом между осями трубок 14 мм. Диаметр отражателя 2,65 м.<br/>
			<b>Облучатель</b> состоит из кронштейна, внутри которого проходит прямоугольный волновод, и рупорного облучателя. Диаметр раскрыва рупорного облучателя 32 см.<br/>
			<b>Механизм юстировки</b> по углу места обеспечивает перемещение антенны в вертикальной плоскости в заданных пределах.<br/>
			<b>Детекторное устройство</b> обеспечивает прием и детектирование части мощности электромагнитных волн, излучаемых антенной, в целях контроля работоспособности передающего тракта станции.<br/>
			<b>Датчик угла места</b> предназначен для контроля угла наклона антенны в вертикальной плоскости. Основным элементом датчика является сельсин-датчик.<br/>
			<b>Распределительная коробка</b> предназначена для распределения электри-ческих цепей управления элементами прибора Д-62.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="2" name="Д-107" x_start="54" x_end="81" y_start="59" y_end="73">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Опорно-поворотное устройство. Прибор Д-107 предназначен для управления прибором Д-62 и соедине-ния его волноводного тракта с волноводным трактом аппаратной машины и обеспечивает:
			<ul><li>ручное развертываение антенн Д-62 из транспортного положения в рабочее</li>
			<li>электромеханическое управление антеннами Д-62 в секторах от минус 30° до +120° для антенны АII и от +30° до минус 120° для антенны АI</li>
			<li>ручное наведение антенн Д-62 в рабочем секторе в аварийном режиме</li>
			<li>соединение волноводного тракта аппаратной машины с волноводным трактом антенного прицепа «Сосна-12П» (если последний входит в комплект станции)</li></ul>
			В состав прибора входят волноводы, волноводное вращающееся сочле-нение и устройства вращения.]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="3" name="ДУ-1" x_start="107" x_end="133" y_start="88" y_end="102">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-1 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе в первом поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах второго поддиапазона и 
			обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не ме-нее 13 дБ в полосе частот                    f01 ± 65 МГц. Прибор представляет собой два
			волноводных полосовых фильтра и два волноводных щелевых моста. Фильтры настроены на центральную частоту 1-го поддиапазона, выполнены на волноводе сечением 58х25 мм и состоят из девяти 
			звеньев. В качестве реактивностей, образующих звенья фильтра, применены индук-тивные диафрагмы конечной толщины с круглыми отверстиями связи. ]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="4" name="ДУ" x_start="139" x_end="166" y_start="43" y_end="57">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ предназначен для обеспечения совместно с приборами ДУ-1, ДУ-2 и переключателем подавления мощности основной частоты передатчика на входе приемника не менее 110 дБ и имеет следующие технические характеристики:
			<ul><li>потери в полосах частот f 01 ± 63 МГц и f 02 ± 63 МГц не более 0,5 дБ</li>
			<li>развязка при расстройке фильтров от центральных частот поддиапазона на ±105 МГц не менее 30 дБ, на ±135 МГц не менее 60 дБ</li></ul>
			Прибор ДУ представляет собой два волноводных полосковых фильтра различных поддиапазонов, объединенных через тройник.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="5" name="ДУ-2" x_start="139" x_end="165" y_start="104" y_end="118">
		<desc><![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-2 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе во втором поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах первого
			поддиапазона и обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не менее 18 дБ в полосе частот                            f02 ± 65 МГц.
			По конструкции прибор аналогичен прибору ДУ-1 с той лишь разницей, что фильтры настроены на центральную частоту второго поддиапазона.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="6" name="ПВ" x_start="135" x_end="185" y_start="69" y_end="92">
		<desc><![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Переключатель ПВ представляет собой переключатель роторного типа. Статор переключателя выполнен в виде металлического стакана, в котором через 90° прорезаны четыре окна сечением 58х25 мм. 
			В цилиндрическом роторе прорезаны два канала того же сечения. При одном положении ротора образуется одна пара волноводных каналов. Развязка между нескоммутированными каналами в каждом
			переключателе на менее 75 дБ.]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="7" name="Д-00-40"  x_start="95" x_end="192" y_start="8" y_end="134">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Тракт СВЧ правого борта аппаратной машины.<br/><br/>
			Тракты СВЧ состоят из следующих приборов:
			<ul>
			<li>переключателя волноводного с приводом (ПВ)</li>
			<li>дуплексирующего устройства первого поддиапазона рабочих частот станции (ДУ-1)</li>
			<li>дуплексирующего устройства второго поддиапазона рабочих частот станции (ДУ-2)</li>
			<li>дупликсирующего устройства тракта приема (ДУ)</li></ul>
			Каждый полукомплект АВУ (антенно-волноводное устройство) обеспечивает работу передающего и приемного трактов на одну антенну, а также подавление высших гармонических составляющих сигнала передатчика и помех по побочным каналам приема.<br/>
			Прием и передача сигналов осуществляются в разных поддиапазонах рабочих частот станции. Коммутация трактов прохождения сигналов в СВЧ трактах осуществляется переключателем ПВ.<br/>
			Положение переключателей ПВ соответствует режиму, когда передача ведется на частотах первого поддиапазона, а прием – второго.<br/>
			СВЧ-сигнал от усилителя мощности (Д-53Б) поступает на вход I переключателя ПВ и через канал 1-2 на вход I прибора ДУ-1. Далее с выхода III прибора ДУ 1 СВЧ-сигнал поступает на вход IV прибора ДУ-2, отражается и с выхода III ДУ-2 по волноводам поступает на вход ОПУ (Д-107) и далее на антенну (Д-62).<br/>
			Принятые антенной СВЧ-сигналы по волноводу через прибор Д-107 поступают на вход III прибора ДУ-2, проходят через него и поступают на вход 4 переключателя. Через каналы 4-3 и 3-4 СВЧ-сигналы поступают на прибор ДУ и далее с него по волноводу на вход малошумящего усилителя (МШУ).<br/><br/>
			Прибор Д-00-39 (Д-00-40) предназначен для ослабления побочных компонентов на выходе передающего тракта, а также развязки трактов приема и передачи и имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>приборы обеспечивают работу в двух поддиапазонах частот по 120 МГц каждый с разносом между ними 75 МГц</li>
			<li>потери приборов на рабочих частотах в тракте передачи (приема) – не более 2 дБ</li>
			<li>приборы обеспечивают ослабление мощности основной частоты пере-датчика на входе приемника не менее 110 дБ</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-00-39-struct.png" desc="Функциональная схема антенно-волноводного устройства"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-40.JPG" desc="Стойка Д-00-40"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="8" name="Д-53Б" x_start="205" x_end="224" y_start="27" y_end="63">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Стойка Д-53Б – усилитель мощности (УМ), предназначена для усиления СВЧ-сигнала передачи, поступающего от стойки Д-55М, до номинальной мощности. В состав стойки входят:<ul>
			<li>прибор усиления КУ-371 и элементы волноводного тракта СВЧ;</li>
			<li>прибор Д-53-01 – блок охлаждения;</li>
			<li>прибор Д-53-02 – источник питания;</li>
			<li>прибор Д-53-03М – устройство защиты от пробоя тракта СВЧ;</li>
			<li>прибор Д-53-04М – устройство автоматического регулирования мощности (АРМ);</li>
			<li>прибор Д-53-05 – волноводный переключатель (ВП);</li>
			<li>прибор Д-53-06 – источник питания накала и фокусирующего
			электрода прибора КУ-371;</li>
			<li>прибор Д-53-07М – усилитель дистанционной перестройки прибора КУ-371 (может отсутствовать в составе);</li>
			<li>прибор Д-53-08 – устройство контроля мощности СВЧ;</li>
			<li>прибор Д-53-09 – устройство регулировки входной мощности;</li>
			<li>переключатель каналов.</li></ul>
			Электропитание УМ обеспечивается стойкой электропитания Д-54.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-53b-struct.png" desc="Структурная схема усилителя мощности (стойка Д-53Б)" />
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-53-a.JPG" desc="Стойка Д-53-Б"/>
			<image src="photos/d-53-inside.JPG" desc="Стойка Д-53-Б. Внутренние блоки"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="9" name="Д-16" x_start="229" x_end="241" y_start="59" y_end="76" />
	<item id="10" name="ДУ-1" x_start="205" x_end="224" y_start="72" y_end="84">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-1 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе в первом поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах второго поддиапазона и 
			обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не ме-нее 13 дБ в полосе частот                    f01 ± 65 МГц. Прибор представляет собой два
			волноводных полосовых фильтра и два волноводных щелевых моста. Фильтры настроены на центральную частоту 1-го поддиапазона, выполнены на волноводе сечением 58х25 мм и состоят из девяти 
			звеньев. В качестве реактивностей, образующих звенья фильтра, применены индук-тивные диафрагмы конечной толщины с круглыми отверстиями связи. ]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="11" name="МШУ" x_start="205" x_end="224" y_start="119" y_end="134">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Малошумящий усилитель предназначен для усиления входных сигналов приема, поступающих из АВУ, с низким уровнем собственных шумов и обеспечения заданного коэффициента шума радиоприемного устройства станции.
			Технические характеристики:<ul>
			<li>коэффициент усиления в 1-м поддиапазоне – не менее 26 дБ, во 2-м поддиапазоне – не менее 36 дБ;</li>
			<li>эффективная шумовая температура – 550°К;</li>
			<li>неравномерность АЧХ – не более 4 дБ;</li>
			<li>напряжение питания – 27 В;</li>
			<li>потребляемый ток – не более 0,5 А.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/mshu.JPG" desc="Малошумящий усилитель"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/mshu.png" desc="Структурная схема МШУ"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="12" name="СНБ-05-10" x_start="267" x_end="292" y_start="38" y_end="50">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор СНБ-0,5 стойки представляет собой направленный ответвитель, имеющий следующие характеристики:<ul>
			<li>переходное затухание от 16 до 22 дБ;</li>
			<li>Кст прямого тракта – 1,4.</li></ul>
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="13" name="Д-12-05-А" x_start="301" x_end="325" y_start="38" y_end="50">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			С выхода блока Д-55-04 ФМ ШПС типа ЧВМ в диапазоне работы станции подается на предварительный усилитель мощности Д-12-05А. Блок Д-12-05А является предварительным усилителем СВЧ-сигнала 
			в тракте передачи стойки. Величина мощности СВЧ на выходе блока не менее 1,3 Вт при Рвх = (0,16-0,8) мВт. При снижении мощности на выходе блока до уровня 0,6 +/- 0,3 Вт пороговое устройство 
			выдает сигнал аварии. Коэффициент усиления блока не менее 26 дБ. Неравномерность АЧХ во всем диапазоне усиливаемых частот не более 7 дБ.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-12-05a-func.png" desc="Функциональная схема блока Д-12-05А"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-12-05-a.jpg" desc="Блок Д-12-05А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="14" name="Д-55-04" x_start="334" x_end="358" y_start="38" y_end="50">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			ФМ ШПС типа ЧВМ со средней частотой 70 МГц с выхода модулятора стойки Д-38А поступает на блок Д-55-04, где путем двухкратного преобразования переносится в диапазон работы станции.
			Для первого преобразования используется несущая с частотой 750 МГц, получаемая путем умножения на 15 сигнала с частотой 50 МГц, поступающего из кассеты Д-46-00-01М. Для второго преобразования 
			используется сигнал возбудителя, поступающий из блока Д-55-01М через кассету     Д-55-00-11. Формирование сигнала с частотой передачи осуществляется по следующему правилу:<br/>
			<br/>fпрд = fвозб - fпр1 = fвозб - 820 МГц, <br/>где fпр1 = 70 МГц + 750 МГц<br/><br/>Указанный порядок формирования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиопередающего 
			устройства. Первая ступень преобразования обеспечивает перенос ФМ ШПС со средней частоты 70 МГц на среднюю частоту 820 МГц, вторая ступень обеспечивает транспонирование ФМ ШПС в область 
			рабочих частот станции.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-04-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-04"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-04.JPG" desc="Блок Д-55-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="15" name="Д-55-01" x_start="301" x_end="325" y_start="56" y_end="68">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок Д-55-01М обеспечивает формирование одной из 354-х фиксированных частот с шагом дискретности 1 МГц из опорных колебаний 10 и 100 МГц, поступающих на блок с кассет Д-46-00-01М и Д-46-00-02М.
			Фиксированным частотам присвоены условные номера от 55 до 409.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-01.JPG" desc="Блок Д-55-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="16" name="Д-46-02" x_start="301" x_end="325" y_start="73" y_end="79">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Для перестройки передающего тракта по диапазону рабочих частот используется блок Д-46-02М, который принимает команды от пульта управления и формирует сигналы управления для изменения частоты 
			сигнала возбудителя Д-55-01М. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-02.JPG" desc="Блок Д-46-02"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-02m.png" desc="Cтруктурная схема Д-46-02М"/>
			<image src="schemes/d-46-02m1.png" desc="Функциональная схема Д-46-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="17" name="Д-46-02" x_start="301" x_end="325" y_start="82" y_end="88">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Для перестройки передающего тракта по диапазону рабочих частот используется блок Д-46-02М, который принимает команды от пульта управления и формирует сигналы управления для изменения частоты 
			сигнала возбудителя Д-55-01М. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-02.JPG" desc="Блок Д-46-02"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-02m.png" desc="Cтруктурная схема Д-46-02М"/>
			<image src="schemes/d-46-02m1.png" desc="Функциональная схема Д-46-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="18" name="Д-16-00-02" x_start="268" x_end="292" y_start="75" y_end="88">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-46-00-02М – формирователь опорных частот (ФОЧ) 70 и 100 МГц.
			Кассета Д-46-00-02М обеспечивает получение колебаний с частотами 70 и 100 МГц. Кассета имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>Uвх = (0,1-0,5) В с f = 10 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,15-0,5) В с f = 70 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,17-0,5) В с f = 100 МГц (2 выхода).</li></ul>
			В состав кассеты входят усилители, формирователь прямоугольных импульсов, фильтры сосредоточенной селекции и схема индикации. При исправной работе кассеты схема индикации обеспечивает формирование сигнала «Работа», на передней панели кассеты высвечивается светодиод «Работа».
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-00-02.JPG" desc="Кассета Д-46-00-02М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-00-02m.png" desc="Структурная схема Д-46-00-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="19" name="Д-45-00-01" x_start="346" x_end="377" y_start="67" y_end="94">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-46-00-01М – формирователь опорных частот (ФОЧ) 10 и 50 МГц;
			Кассета Д-46-00-01М обеспечивает получение колебаний с частотами 10 и 50 МГц. Кассета имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>Uвх = (0,1-0,5) В с f = 10 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,15-0,5) В с f = 70 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,17-0,5) В с f = 100 МГц (2 выхода).</li></ul>
			В состав кассеты входят усилители, формирователь прямоугольных импульсов, фильтры сосредоточенной селекции и схема индикации. При исправной работе кассеты схема индикации обеспечивает формирование сигнала «Работа», на передней панели кассеты высвечивается светодиод «Работа».
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-00-01.JPG" desc="Кассета Д-46-00-01М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-00-01m.png" desc="Структурная схема Д-46-00-01М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="20" name="Д-55-01" x_start="301" x_end="325" y_start="94" y_end="105">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок Д-55-01М обеспечивает формирование одной из 354-х фиксированных частот с шагом дискретности 1 МГц из опорных колебаний 10 и 100 МГц, поступающих на блок с кассет Д-46-00-01М и Д-46-00-02М. 
			Фиксированным частотам присвоены условные номера от 55 до 409.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-01.JPG" desc="Блок Д-55-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="21" name="Д-55-00-11" x_start="253" x_end="264" y_start="54" y_end="105">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-55-00-11 предназначена для оперативной проверки работоспособности аппаратуры в режиме кольцевой проверки. Представляет собой двойной преобразователь частоты. Преобразование сигнала происходит по следующему закону:
			<ul>
			<li>fпр1 = fвозб – fпрд = 820 МГц;</li>
			<li>fпрм = fгет – 820 МГц.</li></ul>]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-11.JPG" desc="Кассета Д-55-00-11"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-11.png" desc="Cтруктурная схема Д-55-00-11"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="22" name="Д-55-00-06" x_start="268" x_end="292" y_start="112" y_end="124">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Приемный тракт собран по супергетеродинной схеме с двойным преобразованием частоты и обеспечивает прием сигналов на фиксированных частотах в диапазоне рабочих волн с шагом 1 МГц. Формирование сигнала с частотой 70 МГц осуществляется по следующему закону:<br/><br/>
			fпч1 = fгет1 – fпрм = 820 МГц,<br/>
			fпч2 = fпч1 – 750 МГц = 70 МГц.<br/><br/>
			Указанный порядок преобразования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиоприемного устройства. <br/><br/>От МШУ СВЧ-сигнал поступает на вход кассеты Д-55-00-06С. В этой кассете осуществляется предварительная фильтрация 
			ФМ ШПС в диапазоне рабочих волн и его перенос на среднюю частоту 820 МГц. Сигнал первого гетеродина формируется в блоке Д-55-01М.]]>
		</desc>
		 <imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-06c-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-00-06С"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-06c.JPG" desc="Блок Д-55-00-06C"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="23" name="Д-55-00-06" x_start="301" x_end="325" y_start="112" y_end="124">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Приемный тракт собран по супергетеродинной схеме с двойным преобразованием частоты и обеспечивает прием сигналов на фиксированных частотах в диапазоне рабочих волн с шагом 1 МГц. Формирование сигнала с частотой 70 МГц осуществляется по следующему закону:<br/><br/>
			fпч1 = fгет1 – fпрм = 820 МГц,<br/>
			fпч2 = fпч1 – 750 МГц = 70 МГц.<br/><br/>
			Указанный порядок преобразования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиоприемного устройства. <br/><br/>От МШУ СВЧ-сигнал поступает на вход кассеты Д-55-00-06С. В этой кассете осуществляется предварительная фильтрация 
			ФМ ШПС в диапазоне рабочих волн и его перенос на среднюю частоту 820 МГц. Сигнал первого гетеродина формируется в блоке Д-55-01М.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-06c-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-00-06С"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-06c.JPG" desc="Блок Д-55-00-06C"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="24" name="Д-55-00-15" x_start="334" x_end="358" y_start="112" y_end="124">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			В ячейке Д-55-00-15, куда поступает сигнал второй промежуточной частоты, осуществляется основное усиление сигнала ПЧ-2, формирование АЧХ линейного тракта приемника с помощью фильтра сосредоточенной селекции и ручная или автоматическая регулировка усиления.
			Управляющее напряжение для электронного аттенюатора АРУ формируется в демодуляторе стойки Д-38А. С выхода ячейки Д-55-00-15 ФМ ШПС на средней частоте 70 МГц поступает на демодулятор стойки Д-38А.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-15-func.png" desc="Функциональная схема Д-55-00-06Д"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-15.JPG" desc="Д-55-00-15"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="25" name="Д-55 М" x_start="246" x_end="383" y_start="8" y_end="134">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Стойка транспонирования частоты Д-55М предназначена:
			<ul>
			<li>для усиления ФМ ШПС типа ЧВМ, поступающего с выхода модулятора станции, с последующим его преобразованием в сигнал рабочего диапазона;</li>
			<li>для усиления и предварительной селекции СВЧ-сигнала, поступающего с выхода МШУ, с последующим его преобразованием в ФМ ШПС типа ЧВМ на средней частоте 70 МГц.</li>
			</ul>
			В составе станции имеются две стойки Д-55М, каждая из которых обеспечивает работу в одном направлении.<br/><br/>
			Технические характеристики стойки Д-55М:<ul>
			<li>диапазон рабочих частот 4435-4555 и 4630-4750 МГц;</li>
			<li>коэффициент шума, измеренный со входа стойки (разъем «Вх. ВЧ» на кассете Д-55-00-06С) <= 18 дБ;</li>
			<li>уровень сигнала fпч на разъеме «Вых. ПЧ» 8-25 мВ;</li>
			<li>неравномерность АЧХ приемного тракта <= 2,8 дБ;</li>
			<li>мощность СВЧ-сигнала на разъеме «Вых. СВЧ» не менее 0,85 Вт;</li>
			<li>мощность СВЧ-сигнала на разъеме «Вых. сигн.» кассеты Д-55-00-11 не менее 3x10-9 Вт (минус 85 дБ/Вт);</li>
			<li>питание – 3-фазная сеть 380 В и постоянное напряжение + 27 В;</li>
			<li>потребляемая мощность – 400 Вт (от сети 380 В), 30 Вт (по цепи +27 В).</li></ul>]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55.JPG" desc="Стойка Д-55М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55m-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-55М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="26" name="Д-60" x_start="397" x_end="451" y_start="46" y_end="66">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Стойка Д-60 предназначена для электропитания оборудования станции напряжением 27 В. На вход стойки подается переменное 3-фазное напряжение 380 В.
			Стойка состоит из двух блоков СДУ-А и блока Д-60-01. Кроме указанных блоков в верхней части стойки расположены 18 кассет с ЗИП-ом, не участвующие в работе
			стойки Д-60. Стойка обеспечивает стабильное напряжение 27±1,62 В при максимальном потребляемом токе 5,5 А и нестабилизированное напряжение 27±10% при максимальном
			потребляемом токе 56 А. Выходное напряжение 27 В со стойки Д-60 подается на стойку Д-59 для распределения по потребителям.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-60-top.JPG" desc="Стойка Д-60. Кассеты с ЗИП-ом"/>
			<image src="photos/d-60.JPG" desc="Стойка Д-60"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-60.png" desc="Структурная схема Д-60"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="27" name="Д-59" x_start="465" x_end="533" y_start="46" y_end="66">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Стойка Д-59 предназначена для обеспечения питающим напряжением потребителей станции и обеспечивает:<ul>
			<li>ввод переменного трехфазного напряжения от источника;</li>
			<li>подключение станции и отдельных потребителей к источнику;</li>
			<li>защиту источника питания от токов короткого замыкания и перегрузок;</li>
			<li>контроль наличия напряжения фаз от источника питания и правильность их чередования;</li>
			<li>защиту обслуживающего персонала от попадания под высокое напряжение;</li>
			<li>автоматическое переключение потребителей на резервный ввод при выключении источника питания на основном вводе.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-59-top.JPG" desc="Стойка Д-59. Верхняя часть"/>
			<image src="photos/d-59.JPG" desc="Стойка Д-59"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-59.png" desc="Функциональная схема Д-59"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="28" name="Д-65" x_start="548" x_end="601" y_start="46" y_end="66">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Силовой щит вспомогательного оборудования Д-65]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-65-m.JPG" desc="Силовой щит вспомогательного оборудования Д-65"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="29" name="Д-24-02" x_start="458" x_end="541" y_start="9" y_end="38">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Силовой щит Д-24-02]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="30" name="Д-00-33" x_start="465" x_end="533" y_start="82" y_end="103">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Д-00-33 – разветвитель опорного сигнала 10 МГц.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="31" name="Д-38-01-17" x_start="423" x_end="447" y_start="132" y_end="143">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-17 – кассета-перемычка<]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-17.JPG" desc="Кассета Д-38-01-17 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="32" name="Д-38-01-01" x_start="471" x_end="495" y_start="132" y_end="143">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="33" name="Д-38-01-01" x_start="504" x_end="528" y_start="132" y_end="143">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="34" name="Д-38-01-17" x_start="551" x_end="576" y_start="132" y_end="143">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-17 – кассета-перемычка]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-17.JPG" desc="Кассета Д-38-01-17 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="35" name="Д-38-02-A" x_start="419" x_end="451" y_start="153" y_end="189">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			В состав блока Д-38-02А входят:<ul>
			<li>сменная кассета согласованного фильтра (смотри таблицу);</li>
			<li>кассета Д-38-02-02 – деманипулятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-03 («480» и «2x480») – гребенчатый фильтр;</li>
			<li>кассета (сменная) Д-38-02-07 («2048»);</li>
			<li>кассета Д-38-02-08 («48») – рециркулятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-04 – коррелятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-06Б – выделитель сигнала АРУ и сигнала синхрониза-ции;</li>
			<li>кассета Д-38-02-17 – выделитель тактовых и служебных последовательностей.</li>
			</ul>
			В нижнем ряду расположены:<ul>
			<li>кассета Д-38-00-01 (2 шт.) – фильтр фазовых шумов тактовых последователь-ностей;</li>
			<li>кассета Д-41-00-07 (4 шт.) – унифицированный источник питания.</li></ul>
			Сменные кассеты, необходимые для установки скоростного режима ра-боты и кода ШПС, находятся в стойках ЗИ и Д-60 аппаратной машины.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-02a.JPG" desc="Стойка Д-38-02-А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-02-a.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-02-a"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="36" name="Д-38-02-A" x_start="548" x_end="580" y_start="153" y_end="189">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			В состав блока Д-38-02А входят:<ul>
			<li>сменная кассета согласованного фильтра (смотри таблицу);</li>
			<li>кассета Д-38-02-02 – деманипулятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-03 («480» и «2x480») – гребенчатый фильтр;</li>
			<li>кассета (сменная) Д-38-02-07 («2048»);</li>
			<li>кассета Д-38-02-08 («48») – рециркулятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-04 – коррелятор;</li>
			<li>кассета Д-38-02-06Б – выделитель сигнала АРУ и сигнала синхрониза-ции;</li>
			<li>кассета Д-38-02-17 – выделитель тактовых и служебных последовательностей.</li>
			</ul>
			В нижнем ряду расположены:<ul>
			<li>кассета Д-38-00-01 (2 шт.) – фильтр фазовых шумов тактовых последователь-ностей;</li>
			<li>кассета Д-41-00-07 (4 шт.) – унифицированный источник питания.</li></ul>
			Сменные кассеты, необходимые для установки скоростного режима ра-боты и кода ШПС, находятся в стойках ЗИ и Д-60 аппаратной машины.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-02a.JPG" desc="Стойка Д-38-02-А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-02-a.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-02-a"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="37" name="Д-38-01-01" x_start="471" x_end="495" y_start="153" y_end="165">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="38" name="Д-38-01-01" x_start="504" x_end="528" y_start="153" y_end="165">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="39" name="Д-38-01-01" x_start="471" x_end="495" y_start="178" y_end="189">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="40" name="Д-38-01-01" x_start="504" x_end="528" y_start="178" y_end="189">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-38-01-01 – кассета устройств переноса 20/70 и 70/20 МГц. В данной кассете формируется сигнал с частотой 50 МГц из опорного сигнала 10 МГц, который вырабатывается одним из двух задающих генераторов станции Д-00-55А, расположенных в пульте Д-61, и подается в стойку Д-38А через разветвитель Д-00-33.<br/><br/>

			При приеме осуществляется перенос спектра ШПС на среднюю частоту 20,5 МГц и формирование напряжения, пропорционального смеси принимаемого сигнала и шума ("С+Ш") в каждом из направлений связи. Напряжение "С+Ш" подается на панель телесигнализации пульта Д-61 с целью визуалього контроля.<br/><br/>

			При передаче с помощью опорной частоты 50 МГц осуществляется перенос спектра ШПС типа ЧВМ на первую промежуточную частоту 70,5 МГц и ее передача в блоки транспонирования частоты Д-55-04 стоек Д-55М направления А и Б.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-38-01-01.JPG" desc="Кассета Д-38-01-01 в составе стойки Д-38-01А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38-01-01.png" desc="Cтруктурная схема Д-38-01-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="41" name="Д-38-A" x_start="410" x_end="589" y_start="122" y_end="195">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Стойка модемов Д-38А предназначена для формирования фазоманипулированного широкополосного сигнала-переносчика (ШПС) на передачу и оптимальной корреляционной обработки этого сигнала на приеме с выделением дискретной информации.
			Стойка обеспечивает:<ul>
			<li>работу в четырех скоростных режимах – «48», «480», «2x480» и «2048»;</li>
			<li>работу в трех основных станционных режимах – ретрансляционном («Ретр.»), двух оконечных («Окон.»; «Окон. резерв») и двух вспомогательных – «Тест» и «Проверка».</li></ul>
			Скорости ЛЦП на входе модулятора (выходе демодулятора) в указанных скоростных режимах составляют 54,4; 544; 2x544 и 2176 кбит/с. Информация вводится (выводится) по внутристанционному стыку (ВСС).<br/>
			Метод манипуляции: в режимах «48» и «480» – относительная фазовая (ОФМ), в режимах «2x480» и «2048» – двойная относительная фазовая (ДОФМ).<br/><br/>
			Характеристики формируемых в стойке ШПС приведены в таблице 1:<br/>
			<table border="1" cellspacing="1" cellpadding="2">
			<tr>
			<td rowspan="2"><p align="center">Скоростной<br />
			режим</p></td>
			<td colspan="2"><p align="center">Средняя    частота спектра, <br />
			МГц</p></td>
			<td rowspan="2"><p align="center">Ширина  спектра<br />
			по    уровню минус 4 дБ, <br />
			МГц</p></td>
			</tr>
			<tr>
			<td><p align="center">п/к А</p></td>
			<td><p align="center">п/к Б</p></td>
			</tr>
			<tr>
			<td><p align="center">«480»  и «2x480»</p></td>
			<td><p align="center">69,7</p></td>
			<td><p align="center">71,3</p></td>
			<td><p align="center">8,2</p></td>
			</tr>
			<tr>
			<td><p align="center">«2048»</p></td>
			<td><p align="center">70,5</p></td>
			<td><p align="center">70,5</p></td>
			<td><p align="center">9,4</p></td>
			</tr>
			<tr>
			<td><p align="center">«48»</p></td>
			<td><p align="center">70,5</p></td>
			<td><p align="center">70,5</p></td>
			<td><p align="center">9,0</p></td>
			</tr>
			</table><br/><br/>
			Входное и выходное сопротивления стойки с линейной стороны 50 Ом.
			Питание стойки осуществляется от сети постоянного тока напряжением +27 В. Потребляемый ток не превышает 7,5 А.
			<br/>
			Стойка состоит из трех блоков:<ul>
			<li>одного Д-38-01А (модулятора);</li>
			<li>двух Д-38-02А (демодуляторов) и отдельных кассет, размещенных в нижнем ряду стойки.</li></ul>
			Оборудование стойки в различных станционных режимах работы используется следующим образом:<ul>
			<li>в режиме «Ретр.» модуляторы и демодуляторы обоих полукомплектов стойки работают независимо друг от друга, каждый на свое направление связи;</li>
			<li>в режиме «Окон.» в стойке обрабатываются сигналы одного направления связи. Ведущим является оборудование полукомплекта А.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		 <imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-38a-struct.png" desc="Структкрная схема стойки Д-38А"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">      
			<image src="photos/d-38-01a.JPG" desc=""/>
			<image src="photos/d-38-02-2.JPG" desc=""/>
			<image src="photos/d-38-02a.JPG" desc=""/>
			<image src="photos/d-38a-table.JPG" desc=""/>
			<image src="photos/d-38a-top.JPG" desc=""/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="42" name="Д-55-04" x_start="641" x_end="665" y_start="38" y_end="50">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			ФМ ШПС типа ЧВМ со средней частотой 70 МГц с выхода модулятора стойки Д-38А поступает на блок Д-55-04, где путем двухкратного преобразования переносится в диапазон работы станции.
			Для первого преобразования используется несущая с частотой 750 МГц, получаемая путем умножения на 15 сигнала с частотой 50 МГц, поступающего из кассеты Д-46-00-01М. Для второго преобразования 
			используется сигнал возбудителя, поступающий из блока Д-55-01М через кассету     Д-55-00-11. Формирование сигнала с частотой передачи осуществляется по следующему правилу:<br/>
			<br/>fпрд = fвозб - fпр1 = fвозб - 820 МГц, <br/>где fпр1 = 70 МГц + 750 МГц<br/><br/>Указанный порядок формирования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиопередающего 
			устройства. Первая ступень преобразования обеспечивает перенос ФМ ШПС со средней частоты 70 МГц на среднюю частоту 820 МГц, вторая ступень обеспечивает транспонирование ФМ ШПС в область 
			рабочих частот станции.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-04-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-04"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-04.JPG" desc="Блок Д-55-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="43" name="Д-12-05-A" x_start="674" x_end="698" y_start="38" y_end="49">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			С выхода блока Д-55-04 ФМ ШПС типа ЧВМ в диапазоне работы станции подается на предварительный усилитель мощности Д-12-05А. Блок Д-12-05А является предварительным усилителем СВЧ-сигнала в тракте
			передачи стойки. Величина мощности СВЧ на выходе блока не менее 1,3 Вт при Рвх = (0,16-0,8) мВт. При снижении мощности на выходе блока до уровня 0,6 +/- 0,3 Вт пороговое устройство выдает сигнал
			аварии. Коэффициент усиления блока не менее 26 дБ. Неравномерность АЧХ во всем диапазоне усиливаемых частот не более 7 дБ.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-12-05a-func.png" desc="Функциональная схема блока Д-12-05А"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-12-05-a.jpg" desc="Блок Д-12-05А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="44" name="СНБ-05-10" x_start="706" x_end="731" y_start="38" y_end="49">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор СНБ-0,5 стойки представляет собой направленный ответвитель, имеющий следующие характеристики:<ul>
			<li>переходное затухание от 16 до 22 дБ;</li>
			<li>Кст прямого тракта – 1,4.</li></ul>
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="45" name="Д-55-01" x_start="674" x_end="698" y_start="57" y_end="68">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок Д-55-01М обеспечивает формирование одной из 354-х фиксированных частот с шагом дискретности 1 МГц из опорных колебаний 10 и 100 МГц, поступающих на блок с кассет Д-46-00-01М и Д-46-00-02М. 
			Фиксированным частотам присвоены условные номера от 55 до 409.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-01.JPG" desc="Блок Д-55-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="46" name="Д-46-02" x_start="674" x_end="698" y_start="73" y_end="78">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Для перестройки передающего тракта по диапазону рабочих частот используется блок Д-46-02М, который принимает команды от пульта управления и формирует сигналы управления для изменения частоты 
			сигнала возбудителя Д-55-01М. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-02.JPG" desc="Блок Д-46-02"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-02m.png" desc="Cтруктурная схема Д-46-02М"/>
			<image src="schemes/d-46-02m1.png" desc="Функциональная схема Д-46-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="47" name="Д-46-02" x_start="674" x_end="698" y_start="83" y_end="88">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Для перестройки передающего тракта по диапазону рабочих частот используется блок Д-46-02М, который принимает команды от пульта управления и формирует сигналы управления для изменения частоты 
			сигнала возбудителя Д-55-01М. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-02.JPG" desc="Блок Д-46-02"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-02m.png" desc="Cтруктурная схема Д-46-02М"/>
			<image src="schemes/d-46-02m1.png" desc="Функциональная схема Д-46-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="48" name="Д-55-01" x_start="674" x_end="698" y_start="93" y_end="105">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок Д-55-01М обеспечивает формирование одной из 354-х фиксированных частот с шагом дискретности 1 МГц из опорных колебаний 10 и 100 МГц, поступающих на блок с кассет Д-46-00-01М и Д-46-00-02М. 
			Фиксированным частотам присвоены условные номера от 55 до 409.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-01.JPG" desc="Блок Д-55-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="49" name="Д-16-00-02" x_start="707" x_end="731" y_start="75" y_end="86">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-46-00-02М – формирователь опорных частот (ФОЧ) 70 и 100 МГц.
			Кассета Д-46-00-02М обеспечивает получение колебаний с частотами 70 и 100 МГц. Кассета имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>Uвх = (0,1-0,5) В с f = 10 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,15-0,5) В с f = 70 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,17-0,5) В с f = 100 МГц (2 выхода).</li></ul>
			В состав кассеты входят усилители, формирователь прямоугольных импульсов, фильтры сосредоточенной селекции и схема индикации. При исправной работе кассеты схема индикации обеспечивает формирование сигнала «Работа», на передней панели кассеты высвечивается светодиод «Работа».
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-00-02.JPG" desc="Кассета Д-46-00-02М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-00-02m.png" desc="Структурная схема Д-46-00-02М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="50" name="Д-55-00-11" x_start="735" x_end="746" y_start="55" y_end="107">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-55-00-11 предназначена для оперативной проверки работоспособности аппаратуры в режиме кольцевой проверки. Представляет собой двойной преобразователь частоты. Преобразование сигнала происходит по следующему закону:
			<ul>
			<li>fпр1 = fвозб – fпрд = 820 МГц;</li>
			<li>fпрм = fгет – 820 МГц.</li></ul>]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-11.JPG" desc="Кассета Д-55-00-11"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-11.png" desc="Cтруктурная схема Д-55-00-11"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="51" name="Д-45-00-01" x_start="621" x_end="655" y_start="67" y_end="94">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-46-00-01М – формирователь опорных частот (ФОЧ) 10 и 50 МГц;
			Кассета Д-46-00-01М обеспечивает получение колебаний с частотами 10 и 50 МГц. Кассета имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>Uвх = (0,1-0,5) В с f = 10 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,15-0,5) В с f = 70 МГц;</li>
			<li>Uвых = (0,17-0,5) В с f = 100 МГц (2 выхода).</li></ul>
			В состав кассеты входят усилители, формирователь прямоугольных импульсов, фильтры сосредоточенной селекции и схема индикации. При исправной работе кассеты схема индикации обеспечивает формирование сигнала «Работа», на передней панели кассеты высвечивается светодиод «Работа».
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-46-00-01.JPG" desc="Кассета Д-46-00-01М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-46-00-01m.png" desc="Структурная схема Д-46-00-01М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="52" name="Д-55-00-15" x_start="641" x_end="665" y_start="112" y_end="123">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			В ячейке Д-55-00-15, куда поступает сигнал второй промежуточной частоты, осуществляется основное усиление сигнала ПЧ-2, формирование АЧХ линейного тракта приемника с помощью фильтра сосредоточенной селекции и ручная или автоматическая регулировка усиления.
			Управляющее напряжение для электронного аттенюатора АРУ формируется в демодуляторе стойки Д-38А. С выхода ячейки Д-55-00-15 ФМ ШПС на средней частоте 70 МГц поступает на демодулятор стойки Д-38А.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-15-func.png" desc="Функциональная схема Д-55-00-06Д"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-15.JPG" desc="Д-55-00-15"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="53" name="Д-55-00-06" x_start="674" x_end="698" y_start="112" y_end="123">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Приемный тракт собран по супергетеродинной схеме с двойным преобразованием частоты и обеспечивает прием сигналов на фиксированных частотах в диапазоне рабочих волн с шагом 1 МГц. Формирование сигнала с частотой 70 МГц осуществляется по следующему закону:<br/><br/>
			fпч1 = fгет1 – fпрм = 820 МГц,<br/>
			fпч2 = fпч1 – 750 МГц = 70 МГц.<br/><br/>
			Указанный порядок преобразования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиоприемного устройства. <br/><br/>От МШУ СВЧ-сигнал поступает на вход кассеты Д-55-00-06С. В этой кассете осуществляется предварительная фильтрация 
			ФМ ШПС в диапазоне рабочих волн и его перенос на среднюю частоту 820 МГц. Сигнал первого гетеродина формируется в блоке Д-55-01М.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-06c-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-00-06С"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-06c.JPG" desc="Блок Д-55-00-06C"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="54" name="Д-55-00-06" x_start="707" x_end="731" y_start="112" y_end="123">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Приемный тракт собран по супергетеродинной схеме с двойным преобразованием частоты и обеспечивает прием сигналов на фиксированных частотах в диапазоне рабочих волн с шагом 1 МГц. Формирование сигнала с частотой 70 МГц осуществляется по следующему закону:<br/><br/>
			fпч1 = fгет1 – fпрм = 820 МГц,<br/>
			fпч2 = fпч1 – 750 МГц = 70 МГц.<br/><br/>
			Указанный порядок преобразования сигнала используется независимо от поддиапазона работы радиоприемного устройства. <br/><br/>От МШУ СВЧ-сигнал поступает на вход кассеты Д-55-00-06С. В этой кассете осуществляется предварительная фильтрация 
			ФМ ШПС в диапазоне рабочих волн и его перенос на среднюю частоту 820 МГц. Сигнал первого гетеродина формируется в блоке Д-55-01М.]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55-00-06c-struct.png" desc="Структурная схема Д-55-00-06С"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55-00-06c.JPG" desc="Блок Д-55-00-06C"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="55" name="Д-55 М" x_start="616" x_end="753" y_start="8" y_end="134">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head
			Стойка транспонирования частоты Д-55М предназначена:
			<ul>
			<li>для усиления ФМ ШПС типа ЧВМ, поступающего с выхода модулятора станции, с последующим его преобразованием в сигнал рабочего диапазона;</li>
			<li>для усиления и предварительной селекции СВЧ-сигнала, поступающего с выхода МШУ, с последующим его преобразованием в ФМ ШПС типа ЧВМ на средней частоте 70 МГц.</li>
			</ul>
			В составе станции имеются две стойки Д-55М, каждая из которых обеспечивает работу в одном направлении.<br/><br/>
			Технические характеристики стойки Д-55М:<ul>
			<li>диапазон рабочих частот 4435-4555 и 4630-4750 МГц;</li>
			<li>коэффициент шума, измеренный со входа стойки (разъем «Вх. ВЧ» на кассете Д-55-00-06С) <= 18 дБ;</li>
			<li>уровень сигнала fпч на разъеме «Вых. ПЧ» 8-25 мВ;</li>
			<li>неравномерность АЧХ приемного тракта <= 2,8 дБ;</li>
			<li>мощность СВЧ-сигнала на разъеме «Вых. СВЧ» не менее 0,85 Вт;</li>
			<li>мощность СВЧ-сигнала на разъеме «Вых. сигн.» кассеты Д-55-00-11 не менее 3x10-9 Вт (минус 85 дБ/Вт);</li>
			<li>питание – 3-фазная сеть 380 В и постоянное напряжение + 27 В;</li>
			<li>потребляемая мощность – 400 Вт (от сети 380 В), 30 Вт (по цепи +27 В).</li></ul>]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-55.JPG" desc="Стойка Д-55М"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-55m-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-55М"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="56" name="Д-16" x_start="757" x_end="769" y_start="59" y_end="76" />
	<item id="57" name="Д-35Б" x_start="774" x_end="794" y_start="27" y_end="64" />
	<item id="58" name="ДУ-1" x_start="774" x_end="794" y_start="72" y_end="84">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-1 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе в первом поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах второго поддиапазона и 
			обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не ме-нее 13 дБ в полосе частот                    f01 ± 65 МГц. Прибор представляет собой два
			волноводных полосовых фильтра и два волноводных щелевых моста. Фильтры настроены на центральную частоту 1-го поддиапазона, выполнены на волноводе сечением 58х25 мм и состоят из девяти 
			звеньев. В качестве реактивностей, образующих звенья фильтра, применены индук-тивные диафрагмы конечной толщины с круглыми отверстиями связи. ]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="59" name="МШУ" x_start="774" x_end="794" y_start="119" y_end="135">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Малошумящий усилитель предназначен для усиления входных сигналов приема, поступающих из АВУ, с низким уровнем собственных шумов и обеспечения заданного коэффициента шума радиоприемного устройства станции.
			Технические характеристики:<ul>
			<li>коэффициент усиления в 1-м поддиапазоне – не менее 26 дБ, во 2-м поддиапазоне – не менее 36 дБ;</li>
			<li>эффективная шумовая температура – 550°К;</li>
			<li>неравномерность АЧХ – не более 4 дБ;</li>
			<li>напряжение питания – 27 В;</li>
			<li>потребляемый ток – не более 0,5 А.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/mshu.JPG" desc="Малошумящий усилитель"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/mshu.png" desc="Структурная схема МШУ"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="60" name="ДУ-1" x_start="833" x_end="860" y_start="43" y_end="58">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-1 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе в первом поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах второго поддиапазона и 
			обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не ме-нее 13 дБ в полосе частот                    f01 ± 65 МГц. Прибор представляет собой два
			волноводных полосовых фильтра и два волноводных щелевых моста. Фильтры настроены на центральную частоту 1-го поддиапазона, выполнены на волноводе сечением 58х25 мм и состоят из девяти 
			звеньев. В качестве реактивностей, образующих звенья фильтра, применены индук-тивные диафрагмы конечной толщины с круглыми отверстиями связи. ]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="61" name="ДУ" x_start="865" x_end="892" y_start="88" y_end="103">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ предназначен для обеспечения совместно с приборами ДУ-1, ДУ-2 и переключателем подавления мощности основной частоты передатчика на входе приемника не менее 110 дБ и имеет следующие технические характеристики:
			<ul><li>потери в полосах частот f 01 ± 63 МГц и f 02 ± 63 МГц не более 0,5 дБ</li>
			<li>развязка при расстройке фильтров от центральных частот поддиапазона на ±105 МГц не менее 30 дБ, на ±135 МГц не менее 60 дБ</li></ul>
			Прибор ДУ представляет собой два волноводных полосковых фильтра различных поддиапазонов, объединенных через тройник.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="62" name="ДУ-2" x_start="832" x_end="860" y_start="104" y_end="119">
		<desc><![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор ДУ-2 предназначен для выделения спектра частот передатчика при его работе во втором поддиапазоне и подавления мощности передатчика на 60 дБ на частотах первого
			поддиапазона и обеспечивает развязку между входами I и IV (I и II) при нагрузках на остальных выходах не менее 18 дБ в полосе частот                            f02 ± 65 МГц.
			По конструкции прибор аналогичен прибору ДУ-1 с той лишь разницей, что фильтры настроены на центральную частоту второго поддиапазона.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="63" name="ПВ" x_start="813" x_end="863" y_start="68" y_end="92">
		<desc><![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Переключатель ПВ представляет собой переключатель роторного типа. Статор переключателя выполнен в виде металлического стакана, в котором через 90° прорезаны четыре окна сечением 58х25 мм. 
			В цилиндрическом роторе прорезаны два канала того же сечения. При одном положении ротора образуется одна пара волноводных каналов. Развязка между нескоммутированными каналами в каждом
			переключателе на менее 75 дБ.]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="64" name="Д-00-40" x_start="808" x_end="904" y_start="9" y_end="134">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Тракт СВЧ правого борта аппаратной машины.<br/><br/>
			Тракты СВЧ состоят из следующих приборов:
			<ul>
			<li>переключателя волноводного с приводом (ПВ)</li>
			<li>дуплексирующего устройства первого поддиапазона рабочих частот станции (ДУ-1)</li>
			<li>дуплексирующего устройства второго поддиапазона рабочих частот станции (ДУ-2)</li>
			<li>дупликсирующего устройства тракта приема (ДУ)</li></ul>
			Каждый полукомплект АВУ (антенно-волноводное устройство) обеспечивает работу передающего и приемного трактов на одну антенну, а также подавление высших гармонических составляющих сигнала передатчика и помех по побочным каналам приема.<br/>
			Прием и передача сигналов осуществляются в разных поддиапазонах рабочих частот станции. Коммутация трактов прохождения сигналов в СВЧ трактах осуществляется переключателем ПВ.<br/>
			Положение переключателей ПВ соответствует режиму, когда передача ведется на частотах первого поддиапазона, а прием – второго.<br/>
			СВЧ-сигнал от усилителя мощности (Д-53Б) поступает на вход I переключателя ПВ и через канал 1-2 на вход I прибора ДУ-1. Далее с выхода III прибора ДУ 1 СВЧ-сигнал поступает на вход IV прибора ДУ-2, отражается и с выхода III ДУ-2 по волноводам поступает на вход ОПУ (Д-107) и далее на антенну (Д-62).<br/>
			Принятые антенной СВЧ-сигналы по волноводу через прибор Д-107 поступают на вход III прибора ДУ-2, проходят через него и поступают на вход 4 переключателя. Через каналы 4-3 и 3-4 СВЧ-сигналы поступают на прибор ДУ и далее с него по волноводу на вход малошумящего усилителя (МШУ).<br/><br/>
			Прибор Д-00-39 (Д-00-40) предназначен для ослабления побочных компонентов на выходе передающего тракта, а также развязки трактов приема и передачи и имеет следующие технические характеристики:
			<ul>
			<li>приборы обеспечивают работу в двух поддиапазонах частот по 120 МГц каждый с разносом между ними 75 МГц</li>
			<li>потери приборов на рабочих частотах в тракте передачи (приема) – не более 2 дБ</li>
			<li>приборы обеспечивают ослабление мощности основной частоты пере-датчика на входе приемника не менее 110 дБ</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-00-39-struct.png" desc="Функциональная схема антенно-волноводного устройства"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-40.JPG" desc="Стойка Д-00-40"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="65" name="Д-107" x_start="917" x_end="945" y_start="58" y_end="74">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Опорно-поворотное устройство. Прибор Д-107 предназначен для управления прибором Д-62 и соедине-ния его волноводного тракта с волноводным трактом аппаратной машины и обеспечивает:
			<ul><li>ручное развертываение антенн Д-62 из транспортного положения в рабочее</li>
			<li>электромеханическое управление антеннами Д-62 в секторах от минус 30° до +120° для антенны АII и от +30° до минус 120° для антенны АI</li>
			<li>ручное наведение антенн Д-62 в рабочем секторе в аварийном режиме</li>
			<li>соединение волноводного тракта аппаратной машины с волноводным трактом антенного прицепа «Сосна-12П» (если последний входит в комплект станции)</li></ul>
			В состав прибора входят волноводы, волноводное вращающееся сочле-нение и устройства вращения.]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="66" name="Д-62" x_start="959" x_end="997" y_start="37" y_end="97">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор Д-62 предназначен для направленного излучения и приема электромагнитных волн и представляет собой зеркально-параболическую антенну.
			Технические данные прибора Д-62:<ul>
			<li>коэффициент усиления не менее 39 дБ</li>
			<li>Кст - не более 1,23;</li>
			<li>возможность юстировки по углу места от минус 3° до плюс 5°;</li>
			<li>поляризация излучаемого и принимаемого сигналов – горизонтальная;</li>
			<li>сохраняет работоспособность при скорости воздушного потока до 30 м/с, механическую прочность – до 50 м/с.</li></ul>
			Состав прибора:<ul>
			<li>отражатель;</li>
			<li>облучатель;</li>
			<li>электромеханизм юстировки по углу места;</li>
			<li>детекторное устройство;</li>
			<li>основание с датчиком угла места и распределительной коробкой.</li></ul><br/>
			<b>Отражатель</b> представляет собой несимметричную вырезку из параболоида вращения с фокусным расстоянием 1,4 м и выполнен из ряда параллельных горизонтальных трубок диаметром 6 мм с шагом между осями трубок 14 мм. Диаметр отражателя 2,65 м.<br/>
			<b>Облучатель</b> состоит из кронштейна, внутри которого проходит прямоугольный волновод, и рупорного облучателя. Диаметр раскрыва рупорного облучателя 32 см.<br/>
			<b>Механизм юстировки</b> по углу места обеспечивает перемещение антенны в вертикальной плоскости в заданных пределах.<br/>
			<b>Детекторное устройство</b> обеспечивает прием и детектирование части мощности электромагнитных волн, излучаемых антенной, в целях контроля работоспособности передающего тракта станции.<br/>
			<b>Датчик угла места</b> предназначен для контроля угла наклона антенны в вертикальной плоскости. Основным элементом датчика является сельсин-датчик.<br/>
			<b>Распределительная коробка</b> предназначена для распределения электри-ческих цепей управления элементами прибора Д-62.
			]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="67" name="Д-61-09" x_start="55" x_end="80" y_start="223" y_end="235">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Панель управления антеннами Д-61-09]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-09.JPG" desc="Панель управления антеннами Д-61-09"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61-09.png" desc="Структурная схема Д-61-09"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="68" name="Д-61-05" x_start="55" x_end="80" y_start="245" y_end="256">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок эталонных частот Д-00-55А обеспечивает генерацию высокостабильной частоты 10 МГц, используемой в качестве опорной всеми основными устройствами станции. В целях повышения надежности станции в пульте имеются два комплекта блоков эталонных частот Д-00-55А, один из которых является рабочим, а второй – резервным. При аварии одного из блоков обеспечивается их автоматическое резервирование при включенной автоматике. 
			Блок имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>относительная нестабильность колебания – 10^-7;</li>
			<li>максимальная нестабильность с учетом старения и дестабилизирующих факторов не более 3?10^-7;</li>
			<li>время установления частоты блока с точностью ±1 Гц относительно номинального значения не более 10 мин;</li>
			<li>потребляемая мощность не более 15 Вт;</li>
			<li>масса 1,5 кг;</li>
			<li>напряжение питания постоянное нестабилизированное 27 В.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>генератор кварцевый термостатированный ГК27-ТС-Б (КГ);</li>
			<li>усилитель (Ус.);</li>
			<li>стабилизатор напряжения (СН);	</li>
			<li>схема контроля, индикации и управления (СКИУ).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-05.JPG" desc="Панель сигнализации  Д-61-05"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="69" name="Д-00-55A" x_start="91" x_end="129" y_start="222" y_end="234">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок эталонных частот Д-00-55А обеспечивает генерацию высокостабильной частоты 10 МГц, используемой в качестве опорной всеми основными устройствами станции. В целях повышения надежности станции в пульте имеются два комплекта блоков эталонных частот Д-00-55А, один из которых является рабочим, а второй – резервным. При аварии одного из блоков обеспечивается их автоматическое резервирование при включенной автоматике. 
			Блок имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>относительная нестабильность колебания – 10^-7;</li>
			<li>максимальная нестабильность с учетом старения и дестабилизирующих факторов не более 3?10^-7;</li>
			<li>время установления частоты блока с точностью ±1 Гц относительно номинального значения не более 10 мин;</li>
			<li>потребляемая мощность не более 15 Вт;</li>
			<li>масса 1,5 кг;</li>
			<li>напряжение питания постоянное нестабилизированное 27 В.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>генератор кварцевый термостатированный ГК27-ТС-Б (КГ);</li>
			<li>усилитель (Ус.);</li>
			<li>стабилизатор напряжения (СН);	</li>
			<li>схема контроля, индикации и управления (СКИУ).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-55a.JPG" desc="Блок эталонных частот Д-00-55А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-00-55a.png" desc="Функциональная схема Д-00-55A"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="70" name="Д-61-00-01" x_start="90" x_end="128" y_start="244" y_end="256">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-61-00-01 – вторичный источник питания, предназначенный для питания блоков Д-00-55А и аппаратуры служебной связи пульта управления Д-61.  
			Кассета имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>входное напряжение трехфазное 380 В ± 5 % с частотой 50 Гц;</li>
			<li>выходное напряжение стабилизированное 12,6 ± 0,25 В;</li>
			<li>выходное напряжение нестабилизированное 27 В ± 3 %.</li></ul>
			В её состав входят:<ul>
			<li>унифицированный стабилизатор напряжения (УСН) (2 шт.);</li>
			<li>нестабилизированный источник питания (НИП) (1 шт.)</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61-00-01.png" desc="Функциональная схема Д-61-00-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="71" name="Д-61-00-07" x_start="143" x_end="183" y_start="225" y_end="236">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета управления частотным каналом КУ-371 Д-61-00-07 предназначена для формирования команд управления перестройкой и обработки сигналов контроля за установкой номера частотного канала КУ-371 с 01 по 12, а также формирования команд запрета управления перестройкой волн «Запрет КУ-371». Команды управления перестройкой частотного канала формируются перекодированием сигналов кода номера рабочей волны, поступающих от кассеты Д-61-00-06, в код номера фильтра. Сигналы индикации формируются преобразованием кода квитирующих сигналов в семисегментный код для цифровых индикаторов.
			В её состав входят:<ul>
			<li>преобразователь кода номера волны в код номера фильтра;</li>
			<li>формирователь команд;</li>
			<li>запоминающее устройство кода номера фильтра;</li>
			<li>узел сигнализации номера фильтра.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		 <imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-00-07.JPG" desc="Кассета управления каналом КУ-371 Д-61-00-07"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61-00-07.png" desc="Функциональная схема Д-61-00-07"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="72" name="Д-61-00-06" x_start="143" x_end="184" y_start="247" y_end="259">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета управления частотой Д-61-00-06 предназначена для установки с панели управления рабочих и резервных волн приема и передачи аппаратуры обоих направлений. Кассета обеспечивает кодирование цифровых команд, поступающих от панели управления и передачу их в приемник команд настройки (ПКН) Д-46-02 стойки Д-55М соответствующего полукомплекта, а также преобразование кода квитанции об установлении номера волны от ПКН в сигналы индикации номера волны панели Д-61-05.
			В её состав входят:<ul>
			<li>узел выбора комплекта;</li>
			<li>узел кодирования номера волны (УКНВ);</li>
			<li>узел определения наличия кода (УОНК);</li>
			<li>узел пуска;</li>
			<li>генераторный узел;</li>
			<li>формирователь импульсных команд (ФИК);</li>
			<li>узел сброса.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-00-06.JPG" desc="Кассета управления частотой Д-61-00-06"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="73" name="Д-61-04" x_start="143" x_end="182" y_start="268	" y_end="281">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Аппаратура управления предназначена для передачи команд управления на исполнительные устройства и индикации выполнения команд. Команды, посылаемые с панели управления Д-61-04 нажатием кнопок (включение передатчиков возбуждения, управления кольцевой проверкой, выбора поддиапазона и набора волн), поступают на исполнительные устройства для управления станцией c индикацией исполнения команд.
			Панель управления Д-61-04 предназначена:<ul>
			<li>для выбора поддиапазона работы станции;</li>
			<li>управления перестройкой волн и световой индикации перестройки;</li>
			<li>световой индикации номера установленной волны и частотного канала прибора КУ-371;</li>
			<li>включения и отключения кольцевой проверки, возбуждения передатчиков;</li>
			<li>управления антенными переключателями;</li>
			<li>автоматического резервирования передатчика на скорости 2048 кбит/с в оконечном режиме работы;</li>
			<li>звуковой сигнализации о неисправности оборудования станции;</li>
			<li>световой индикации об исполнении команд управления.</li></ul>
			В её состав входят:<ul>
			<li>схема управления поддиапазоном;</li>
			<li>схема управления перестройкой волн и индикации перестройки;</li>
			<li>схема управления возбуждением;</li>
			<li>схема управления кольцевой проверкой;</li>
			<li>схема дистанционного включения передатчиков (Д-53Б);</li>
			<li>схема управления антенными переключателями;</li>
			<li>схема автоматического резервирования передатчика на скорости 2048 кбит/с в оконечном режиме;</li>
			<li>схема звуковой сигнализации;</li>
			<li>элементы индикации развернутых антенн.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-04.JPG" desc="Панель управления Д-61-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="74" name="Д-41-04" x_start="248" x_end="272" y_start="224" y_end="235">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Панель служебной связи Д-41-04 предназначена для подключения микротелефонных трубок МТ-50, ведения переговоров по служебным каналам СК-1 и СК-2 в выбранном направлении, а также громкоговорящего приема вызова по каналам.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-41-04.JPG" desc="Панель служебной связи Д-41-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="75" name="Д-61-02" x_start="207" x_end="234" y_start="256" y_end="269">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Панель телесигнализации Д-61-02 предназначена для отображения состояния станций радиолинии.
			Она обеспеивает:<ul>
			<li>отображение общей исправности до 20-ти станций линии на главной оконечной станции;</li>
			<li>передачу оператором команды вызова одной из станций линии;</li>
			<li>отображение 22-х сигналов состояния аппаратуры (сигнальных цепей) вызванной станции;</li>
			<li>формирование оператором команды отбоя вызова.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-02.JPG" desc="Панель телесигнализации Д-61-02"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="76" name="Д-11-00-03" x_start="242" x_end="276" y_start="256" y_end="269">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-11-00-03 предназначена для приема и декодирования команд запроса общей исправности или состояния сигнальных цепей на промежуточных и оконечной станциях в линии и формирования ответных сигналов.
			В состав кассеты входят:<ul>
			<li>коммутатор (К);</li>
			<li>выделитель маркера (ВМ);</li>
			<li>регистр приема (РП);</li>
			<li>дешифраторы кода номера станции и кода номера цепи;</li>
			<li>выходное устройство;</li>
			<li>генераторное оборудование (ГО).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-11-00-03.png" desc="Структурная схема Д-11-00-03"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="77" name="Д-41-00-05" x_start="225" x_end="264" y_start="277" y_end="289">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-41-00-05 предназначена для формирования команд запроса общей исправности до 20-ти станций, работающих на одной ТРЛ, и приема ответных телесигналов, формирования сигнала звуковой и световой сигнализации при отсутствии сигнала общей исправности любой станции, перехода по команде оператора в режим вызова и формирования 22-х команд запроса состояния сигнальных цепей вызываемой станции и декодирования ответных телесигналов. 
			Кассета имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>скорость приема и передачи информации ТС 50 Бод;</li>
			<li>уровни сигналов приема и передачи соответствуют логике ТТЛ;</li>
			<li>вероятность ошибки сигнала ТС не более 10^-4;</li>
			<li>напряжение питания 5 В, ток потребления не более 0,15 А.</li></ul>
			В состав кассеты входят:<ul>
			<li>генераторное оборудование;</li>
			<li>шифратор номера вызываемой станции;</li>
			<li>формирователи кодов номеров станции и цепи;</li>
			<li>схема объединения;</li>
			<li>манипулятор;</li>
			<li>приемник;</li>
			<li>схемы индикации ОИС и ТС;</li>
			<li>устройство звуковой сигнализации.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-41-00-05.JPG" desc="Кассета телесигнализации Д-41-00-05"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="78" name="Д-61" x_start="51" x_end="282" y_start="217" y_end="294">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Пульт управления Д-61 предназначен для управления работой станции и контроля за состоянием аппаратуры.
			Пульт управления обеспечивает:<ul>
			<li>выбор поддиапазона работы станции;</li>
			<li>набор основной и резервной волн приема и передачи;</li>
			<li>включение и отключение возбуждения (Д-55М) и усилителей мощности (Д-53Б);</li>
			<li>управление механизмами юстировки антенн;</li>
			<li>отображение состояния аппаратуры станции;</li>
			<li>включение звуковой сигнализации при возникновении неисправности в станции;</li>
			<li>формирование эталонной частоты 10 МГц;</li>
			<li>контроль по системе телесигнализации за состоянием станций радиолинии;</li>
			<li>формирование двух служебных каналов (СК-1, СК-2).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61.JPG" desc="Пульт управления Д-61"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61.png" desc="Структурная схема Д-61"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="79" name="Преобразователь" x_start="293" x_end="348" y_start="296" y_end="308">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Преобразователь кода МТК-2]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="80" name="АФСС" x_start="293" x_end="348" y_start="324" y_end="354">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Аппаратура формализованной служебной связи (АФСС) «Контур-П3» предназначена для двустороннего обмена формализованными командами между операторами средств связи и управления.<br/>
			В состав аппаратуры «Контур-П3» входят:<ul>
			<li>АФСС «Контур-П2»;</li>
			<li>блок сбора (ручной установки), индикации и автоматической трансляции контрольных данных о состоянии основных устройств средства связи КП8.</li></ul>
			ЦТРС Р-423-1 комплектуется только АФСС «Контур-П2». Аппаратура «Контур-П2» состоит из семи блоков:<ul>
			<li>КП1 – блок кодирования, декодирования кода МТК-2, анализа адреса и коммутации каналов;</li>
			<li>КП2 – блок запоминания и отображения ИДРЦУ;</li>
			<li>КП3 – блок кодирования, декодирования помехоустойчивого кода и анализа адреса;</li>
			<li>КП4 – коммутатор каналов и устройство приоритета;</li>
			<li>КП5 – блок набора, запоминания и отображения служебной информации и адресов;</li>
			<li>КП6 – блок передачи сигналов по контрольному каналу и на устройство документирования;</li>
			<li>КП7 – блок питания.</li></ul>
			Аппаратура формализованной служебной связи «Контур-П2» может использоваться для обеспечения служебной связи в любом скоростном режиме. Причем в скоростных режимах «480», «2048» и «2x480» уплотненный цифровой поток служебной информации подается на блок Д-39-04, а в режиме «48» – на блок Д-39-01.
			]]>
		</desc>
		 <imageset type="scheme">
			<image src="schemes/afss-struct.png" desc="Структурная схема АФСС 'Контур-П3'"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/kontur-pz.JPG" desc="АФСС 'Контур-П3'"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="81" name="Д-88-01-01" x_start="471" x_end="495" y_start="260" y_end="272">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Дельта кодек сверточного кода Д-88-01-01]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="82" name="Д-88-01-01" x_start="503" x_end="528" y_start="261" y_end="272">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Дельта кодек сверточного кода Д-88-01-01]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="83" name="Д-39-01" x_start="405" x_end="429" y_start="294" y_end="306">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			БАС Д-39-01 предназначен для объединения АбЦП, цифрового потока ТС, АФСС и цифрового потока служебной связи в ЛЦП в тракте передачи и его разделения в тракте приема, а также для согласования скорости асинхронного АбЦП 480 кбит/с со скоростью синхронного потока, поступающего в блок Д-39-04. Блок обеспечивает работу в двух направлениях и состоит из кассет:<ul>
			<li>Д-39-01-01 – УАС (устройство асинхронного сопряжения) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-01-02 – Устройство временного уплотнения-разуплотнения (УВУР) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-01-03 – Устройство преобразования тактовых частот (УПТЧ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-41-00-07 – устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>УАС Д-39-01-01</b> – предназначено для сопряжения скоростей передачи и приема асинхронного потока с синхронным.<br/>
			<b>УВУР Д-39-01-02</b> предназначено для временного уплотнения на передаче АбЦП, СК, дополнительного канала, объединенного сигнала ТС и АФСС в ЛЦП с последующим скремблированием и разделения его на приеме. Разделение ЛЦП производится при помощи вводимого в него сигнала цикловой синхронизации.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-01.JPG" desc="Стойка Д-39-01"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-01-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="84" name="Д-39-03" x_start="438" x_end="462" y_start="295" y_end="307">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			БСВЦ Д-39-03 предназначен для сопряжения внешних источников информации с аппаратурой стойки. Блок работает в 2-х направлениях, в каждом из которых обеспечивает:<ul>
			<li>объединение двух (в режиме «48») или четырех (в остальных режимах) информационных потоков ТС и АФСС по 50 Бод в единый цифровой поток со скоростями 1,2; 2 или 4 кбит/с на передачу и его разделение на приеме;</li>
			<li>возможность передачи на позициях служебного канала вокодера А-80 в режиме «48» четырех потоков ТС и АФСС по 50 Бод с общей скоростью 2,4 кбит/с;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ потока СК вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ АбЦП со скоростью 48 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>формирование и передачу на пульт управления Д-61 станции сигналов индикации достоверности принимаемой информации, скоростного режима и исправности стойки Д-39.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>Д-39-03-01 – устройство коммутации (УК) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-02 – устройство уплотнения (УУ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-03 – преобразователь кода СК (ПК-2,4);</li>
			<li>Д-67-03-02 – преобразователь биимпульсного кода (ПБК-48);</li>
			<li>Д-41-00-07 – устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>УК Д-39-03-01</b> предназначено для коммутации входных и выходных сигналов и формирования сигналов индикации режимов работы стойки.<br/>
			<b>УУ Д-39-03-02</b> предназначено для объединения асинхронных цифровых потоков ТС и АФСС со скоростью по 50 Бод в единый цифровой поток на передаче, а также разделение его на приеме. <br/>
			<b>Кассета Д-39-03-03</b> предназначена для преобразования биимпульсного цифрового потока служебного канала, поступающего с вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в стык ВСС на передаче и обратное преобразование на приеме.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-03.JPG" desc="Стойка Д-39-03"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-03-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39-03"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="85" name="Д-39-03" x_start="471" x_end="495" y_start="294" y_end="306">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			БСВЦ Д-39-03 предназначен для сопряжения внешних источников информации с аппаратурой стойки. Блок работает в 2-х направлениях, в каждом из которых обеспечивает:<ul>
			<li>объединение двух (в режиме «48») или четырех (в остальных режимах) информационных потоков ТС и АФСС по 50 Бод в единый цифровой поток со скоростями 1,2; 2 или 4 кбит/с на передачу и его разделение на приеме;</li>
			<li>возможность передачи на позициях служебного канала вокодера А-80 в режиме «48» четырех потоков ТС и АФСС по 50 Бод с общей скоростью 2,4 кбит/с;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ потока СК вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ АбЦП со скоростью 48 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>формирование и передачу на пульт управления Д-61 станции сигналов индикации достоверности принимаемой информации, скоростного режима и исправности стойки Д-39.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>Д-39-03-01 – устройство коммутации (УК) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-02 – устройство уплотнения (УУ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-03 – преобразователь кода СК (ПК-2,4);</li>
			<li>Д-67-03-02 – преобразователь биимпульсного кода (ПБК-48);</li>
			<li>Д-41-00-07 – устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>УК Д-39-03-01</b> предназначено для коммутации входных и выходных сигналов и формирования сигналов индикации режимов работы стойки.<br/>
			<b>УУ Д-39-03-02</b> предназначено для объединения асинхронных цифровых потоков ТС и АФСС со скоростью по 50 Бод в единый цифровой поток на передаче, а также разделение его на приеме. <br/>
			<b>Кассета Д-39-03-03</b> предназначена для преобразования биимпульсного цифрового потока служебного канала, поступающего с вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в стык ВСС на передаче и обратное преобразование на приеме.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-03.JPG" desc="Стойка Д-39-03"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-03-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39-03"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="86" name="Д-39-04" x_start="504" x_end="528" y_start="295" y_end="306">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок синхронного сопряжения (БСС) Д-39-04 предназначен для синхронного объединения АбЦП, цифрового потока ТС и АФСС, а также цифровых потоков двух каналов служебной связи в ЛЦП в тракте передачи и его разделения в тракте приема. Блок обеспечивает работу в двух направлениях и состоит из кассет:<ul>
			<li>Д-39-04-01 – Устройство преобразования тактовых частот (УПТЧ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-88-01-01 – ДКСК (2 шт.);</li>
			<li>Д-35-01-02 – Устройство временного уплотнения-разуплотнения (УВУР) (2 шт.);</li>
			<li>Д-41-00-07 – Устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>Кассета УПТЧ Д-39-04-01</b> предназначена для получения синфазной сетки частот, обеспечивающих работу УВУР.<br/>
			<b>УВУР</b> обеспечивает формирование ЛЦП в тракте передачи, а также его разделение в тракте приема. Кроме того, в УВУР обеспечивается оперативный контроль достоверности принимаемой информации, а также формирование сигналов индикации режима работы и исправности БСС. УВУР состоит из двух самостоятельных устройств – устройства временного уплотнения (УВУ) и устройства временного разуплотнения (УВР).
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-04.JPG" desc="Стойка Д-39-04"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-04.png" desc="структурная схема Д-39-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="87" name="Д-39-03" x_start="537" x_end="561" y_start="294" y_end="306">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			БСВЦ Д-39-03 предназначен для сопряжения внешних источников информации с аппаратурой стойки. Блок работает в 2-х направлениях, в каждом из которых обеспечивает:<ul>
			<li>объединение двух (в режиме «48») или четырех (в остальных режимах) информационных потоков ТС и АФСС по 50 Бод в единый цифровой поток со скоростями 1,2; 2 или 4 кбит/с на передачу и его разделение на приеме;</li>
			<li>возможность передачи на позициях служебного канала вокодера А-80 в режиме «48» четырех потоков ТС и АФСС по 50 Бод с общей скоростью 2,4 кбит/с;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ потока СК вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>преобразование стыка С1-ФЛ-БИ АбЦП со скоростью 48 кбит/с в ВСС на передачу и обратное преобразование на приеме;</li>
			<li>формирование и передачу на пульт управления Д-61 станции сигналов индикации достоверности принимаемой информации, скоростного режима и исправности стойки Д-39.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>Д-39-03-01 – устройство коммутации (УК) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-02 – устройство уплотнения (УУ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-03-03 – преобразователь кода СК (ПК-2,4);</li>
			<li>Д-67-03-02 – преобразователь биимпульсного кода (ПБК-48);</li>
			<li>Д-41-00-07 – устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>УК Д-39-03-01</b> предназначено для коммутации входных и выходных сигналов и формирования сигналов индикации режимов работы стойки.<br/>
			<b>УУ Д-39-03-02</b> предназначено для объединения асинхронных цифровых потоков ТС и АФСС со скоростью по 50 Бод в единый цифровой поток на передаче, а также разделение его на приеме. <br/>
			<b>Кассета Д-39-03-03</b> предназначена для преобразования биимпульсного цифрового потока служебного канала, поступающего с вокодера А-80 со скоростью 2,4 кбит/с в стык ВСС на передаче и обратное преобразование на приеме.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-03.JPG" desc="Стойка Д-39-03"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-03-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39-03"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="88" name="Д-39-01" x_start="569" x_end="594" y_start="295" y_end="306">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			БАС Д-39-01 предназначен для объединения АбЦП, цифрового потока ТС, АФСС и цифрового потока служебной связи в ЛЦП в тракте передачи и его разделения в тракте приема, а также для согласования скорости асинхронного АбЦП 480 кбит/с со скоростью синхронного потока, поступающего в блок Д-39-04. Блок обеспечивает работу в двух направлениях и состоит из кассет:<ul>
			<li>Д-39-01-01 – УАС (устройство асинхронного сопряжения) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-01-02 – Устройство временного уплотнения-разуплотнения (УВУР) (2 шт.);</li>
			<li>Д-39-01-03 – Устройство преобразования тактовых частот (УПТЧ) (2 шт.);</li>
			<li>Д-41-00-07 – устройство питания (2 шт.).</li></ul><br/>
			<b>УАС Д-39-01-01</b> – предназначено для сопряжения скоростей передачи и приема асинхронного потока с синхронным.<br/>
			<b>УВУР Д-39-01-02</b> предназначено для временного уплотнения на передаче АбЦП, СК, дополнительного канала, объединенного сигнала ТС и АФСС в ЛЦП с последующим скремблированием и разделения его на приеме. Разделение ЛЦП производится при помощи вводимого в него сигнала цикловой синхронизации.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39-01.JPG" desc="Стойка Д-39-01"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-01-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="89" name="Д-39" x_start="397" x_end="602" y_start="241" y_end="346">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Стойка формирования линейного сигнала (ФЛС) Д-39 предназначена для объединения дискретной информации абонентского цифрового потока (АбЦП) со скоростью 48, 480, 2048 кбит/с, служебных каналов, телесигнализации и аппаратуры формализованной служебной связи (ТС и АФСС) в линейный цифровой поток (ЛЦП) на передающей и его разделения на приемной стороне.<br/><br/>
			Стойка обеспечивает:<ul>
			<li>коммутацию АбЦП в различных режимах работы;</li>
			<li>сопряжение внешних цифровых потоков с аппаратурой станции;</li>
			<li>образование цифровых потоков 2-х служебных каналов со скоростью передачи по 24 кбит/с (в режимах «480» и «2x480») или по 48 кбит/с (в режиме «2048») из 2-х служебных каналов в тональном окончании;</li>
			<li>подключение цифрового потока служебного канала вокодера А-80 со скоростью передачи 2,4 кбит/с в режиме «48»;</li>
			<li>объединение цифровых потоков абонентского, ТС и АФСС, служебных каналов в ЛЦП со скоростью 2176; 544; 54,4 кбит/с в тракте передачи и их разделение в тракте приема;</li>
			<li>непрерывный контроль достоверности принимаемой информации по каждому направлению связи.</li></ul>
			В состав стойки входят:<ul>
			<li>Д-39-01 – блок асинхронного сопряжения (БАС);</li>
			<li>Д-39-02 – коммутатор информационных потоков;</li>
			<li>Д-39-03 – блок сопряжения внешних цепей со стойкой (БСВЦ);</li>
			<li>Д-39-04 – блок синхронного сопряжения (БСС).</li></ul>
			Технические характеристики стойки:<ul>
			<li>скорость АбЦП – 48, 480, 2048 кбит/с;</li>
			<li>вид стыка объединяемых цифровых сигналов АбЦП 48 кбит/с в режиме «48» – стык С1-ФЛ-БИ, АбЦП 480 кбит/с в режимах «480», «2x480» и 2048 кбит/с в режиме «2048» – ВСС;
			<li>поток СК А-80 2,4 кбит/с – стык С1-ФЛ-БИ;</li>
			<li>потоки ТС и АФСС (2 или 4 по 50 Бод) – униполярный с уровнями логики ТТЛ;</li>
			<li>вид окончания каналов служебной связи – аналоговый с параметрами канала ТЧ;</li>
			<li>скорость ЛЦП 54,4; 544; 2x544; 2176 кбит/с;</li>
			<li>вид стыка ЛЦП к стойке Д-38А во всех режимах – ВСС;</li>
			<li>напряжение питания +/- 27 В;</li>
			<li>потребляемая мощность не более 300 Вт.</li></ul>

			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-39-struct.png" desc="Структурная схема стойки Д-39"/>
		</imageset>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-39.jpg" desc="Cтойка Д-39"/>
			<image src="photos/d-39.jpg" desc="Cтойка Д-39"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="90" name="Д-41-04" x_start="725" x_end="749" y_start="222" y_end="234">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Панель служебной связи Д-41-04 предназначена для подключения микротелефонных трубок МТ-50, ведения переговоров по служебным каналам СК-1 и СК-2 в выбранном направлении, а также громкоговорящего приема вызова по каналам.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-41-04.JPG" desc="Панель служебной связи Д-41-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="91" name="Д-61-00-07" x_start="814" x_end="853" y_start="227" y_end="239">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета управления частотным каналом КУ-371 Д-61-00-07 предназначена для формирования команд управления перестройкой и обработки сигналов контроля за установкой номера частотного канала КУ-371 с 01 по 12, а также формирования команд запрета управления перестройкой волн «Запрет КУ-371». Команды управления перестройкой частотного канала формируются перекодированием сигналов кода номера рабочей волны, поступающих от кассеты Д-61-00-06, в код номера фильтра. Сигналы индикации формируются преобразованием кода квитирующих сигналов в семисегментный код для цифровых индикаторов.
			В её состав входят:<ul>
			<li>преобразователь кода номера волны в код номера фильтра;</li>
			<li>формирователь команд;</li>
			<li>запоминающее устройство кода номера фильтра;</li>
			<li>узел сигнализации номера фильтра.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-00-07.JPG" desc="Кассета управления каналом КУ-371 Д-61-00-07"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61-00-07.png" desc="Функциональная схема Д-61-00-07"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="92" name="Д-00-55А" x_start="864" x_end="902" y_start="221" y_end="233">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок эталонных частот Д-00-55А обеспечивает генерацию высокостабильной частоты 10 МГц, используемой в качестве опорной всеми основными устройствами станции. В целях повышения надежности станции в пульте имеются два комплекта блоков эталонных частот Д-00-55А, один из которых является рабочим, а второй – резервным. При аварии одного из блоков обеспечивается их автоматическое резервирование при включенной автоматике. 
			Блок имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>относительная нестабильность колебания – 10^-7;</li>
			<li>максимальная нестабильность с учетом старения и дестабилизирующих факторов не более 3?10^-7;</li>
			<li>время установления частоты блока с точностью ±1 Гц относительно номинального значения не более 10 мин;</li>
			<li>потребляемая мощность не более 15 Вт;</li>
			<li>масса 1,5 кг;</li>
			<li>напряжение питания постоянное нестабилизированное 27 В.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>генератор кварцевый термостатированный ГК27-ТС-Б (КГ);</li>
			<li>усилитель (Ус.);</li>
			<li>стабилизатор напряжения (СН);	</li>
			<li>схема контроля, индикации и управления (СКИУ).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-55a.JPG" desc="Блок эталонных частот Д-00-55А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-00-55a.png" desc="Функциональная схема Д-00-55A"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="93" name="Д-11-00-03" x_start="725" x_end="759" y_start="256" y_end="269">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-11-00-03 предназначена для приема и декодирования команд запроса общей исправности или состояния сигнальных цепей на промежуточных и оконечной станциях в линии и формирования ответных сигналов.
			В состав кассеты входят:<ul>
			<li>коммутатор (К);</li>
			<li>выделитель маркера (ВМ);</li>
			<li>регистр приема (РП);</li>
			<li>дешифраторы кода номера станции и кода номера цепи;</li>
			<li>выходное устройство;</li>
			<li>генераторное оборудование (ГО).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-11-00-03.png" desc="Структурная схема Д-11-00-03"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="94" name="Д-61-02" x_start="766" x_end="794" y_start="255" y_end="268">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Панель телесигнализации Д-61-02 предназначена для отображения состояния станций радиолинии.
			Она обеспеивает:<ul>
			<li>отображение общей исправности до 20-ти станций линии на главной оконечной станции;</li>
			<li>передачу оператором команды вызова одной из станций линии;</li>
			<li>отображение 22-х сигналов состояния аппаратуры (сигнальных цепей) вызванной станции;</li>
			<li>формирование оператором команды отбоя вызова.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-02.JPG" desc="Панель телесигнализации Д-61-02"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="95" name="Д-61-00-06" x_start="814" x_end="853" y_start="249" y_end="260">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета управления частотой Д-61-00-06 предназначена для установки с панели управления рабочих и резервных волн приема и передачи аппаратуры обоих направлений. Кассета обеспечивает кодирование цифровых команд, поступающих от панели управления и передачу их в приемник команд настройки (ПКН) Д-46-02 стойки Д-55М соответствующего полукомплекта, а также преобразование кода квитанции об установлении номера волны от ПКН в сигналы индикации номера волны панели Д-61-05.
			В её состав входят:<ul>
			<li>узел выбора комплекта;</li>
			<li>узел кодирования номера волны (УКНВ);</li>
			<li>узел определения наличия кода (УОНК);</li>
			<li>узел пуска;</li>
			<li>генераторный узел;</li>
			<li>формирователь импульсных команд (ФИК);</li>
			<li>узел сброса.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-00-06.JPG" desc="Кассета управления частотой Д-61-00-06"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="96" name="Д-61-00-01" x_start="863" x_end="901" y_start="243" y_end="254">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-61-00-01 – вторичный источник питания, предназначенный для питания блоков Д-00-55А и аппаратуры служебной связи пульта управления Д-61.  
			Кассета имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>входное напряжение трехфазное 380 В ± 5 % с частотой 50 Гц;</li>
			<li>выходное напряжение стабилизированное 12,6 ± 0,25 В;</li>
			<li>выходное напряжение нестабилизированное 27 В ± 3 %.</li></ul>
			В её состав входят:<ul>
			<li>унифицированный стабилизатор напряжения (УСН) (2 шт.);</li>
			<li>нестабилизированный источник питания (НИП) (1 шт.)</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61-00-01.png" desc="Функциональная схема Д-61-00-01"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="97" name="Д-61-05" x_start="918" x_end="943" y_start="244" y_end="256">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок эталонных частот Д-00-55А обеспечивает генерацию высокостабильной частоты 10 МГц, используемой в качестве опорной всеми основными устройствами станции. В целях повышения надежности станции в пульте имеются два комплекта блоков эталонных частот Д-00-55А, один из которых является рабочим, а второй – резервным. При аварии одного из блоков обеспечивается их автоматическое резервирование при включенной автоматике. 
			Блок имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>относительная нестабильность колебания – 10^-7;</li>
			<li>максимальная нестабильность с учетом старения и дестабилизирующих факторов не более 3?10^-7;</li>
			<li>время установления частоты блока с точностью ±1 Гц относительно номинального значения не более 10 мин;</li>
			<li>потребляемая мощность не более 15 Вт;</li>
			<li>масса 1,5 кг;</li>
			<li>напряжение питания постоянное нестабилизированное 27 В.</li></ul>
			В состав блока входят:<ul>
			<li>генератор кварцевый термостатированный ГК27-ТС-Б (КГ);</li>
			<li>усилитель (Ус.);</li>
			<li>стабилизатор напряжения (СН);	</li>
			<li>схема контроля, индикации и управления (СКИУ).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-55a.JPG" desc="Блок эталонных частот Д-00-55А"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-00-55a.png" desc="Функциональная схема Д-00-55A"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="98" name="Д-41-00-05" x_start="739" x_end="777" y_start="276" y_end="288">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Кассета Д-41-00-05 предназначена для формирования команд запроса общей исправности до 20-ти станций, работающих на одной ТРЛ, и приема ответных телесигналов, формирования сигнала звуковой и световой сигнализации при отсутствии сигнала общей исправности любой станции, перехода по команде оператора в режим вызова и формирования 22-х команд запроса состояния сигнальных цепей вызываемой станции и декодирования ответных телесигналов. 
			Кассета имеет следующие технические характеристики:<ul>
			<li>скорость приема и передачи информации ТС 50 Бод;</li>
			<li>уровни сигналов приема и передачи соответствуют логике ТТЛ;</li>
			<li>вероятность ошибки сигнала ТС не более 10^-4;</li>
			<li>напряжение питания 5 В, ток потребления не более 0,15 А.</li></ul>
			В состав кассеты входят:<ul>
			<li>генераторное оборудование;</li>
			<li>шифратор номера вызываемой станции;</li>
			<li>формирователи кодов номеров станции и цепи;</li>
			<li>схема объединения;</li>
			<li>манипулятор;</li>
			<li>приемник;</li>
			<li>схемы индикации ОИС и ТС;</li>
			<li>устройство звуковой сигнализации.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-41-00-05.JPG" desc="Кассета телесигнализации Д-41-00-05"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="99" name="Д-61-04" x_start="811" x_end="852" y_start="271" y_end="282">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Аппаратура управления предназначена для передачи команд управления на исполнительные устройства и индикации выполнения команд. Команды, посылаемые с панели управления Д-61-04 нажатием кнопок (включение передатчиков возбуждения, управления кольцевой проверкой, выбора поддиапазона и набора волн), поступают на исполнительные устройства для управления станцией c индикацией исполнения команд.
			Панель управления Д-61-04 предназначена:<ul>
			<li>для выбора поддиапазона работы станции;</li>
			<li>управления перестройкой волн и световой индикации перестройки;</li>
			<li>световой индикации номера установленной волны и частотного канала прибора КУ-371;</li>
			<li>включения и отключения кольцевой проверки, возбуждения передатчиков;</li>
			<li>управления антенными переключателями;</li>
			<li>автоматического резервирования передатчика на скорости 2048 кбит/с в оконечном режиме работы;</li>
			<li>звуковой сигнализации о неисправности оборудования станции;</li>
			<li>световой индикации об исполнении команд управления.</li></ul>
			В её состав входят:<ul>
			<li>схема управления поддиапазоном;</li>
			<li>схема управления перестройкой волн и индикации перестройки;</li>
			<li>схема управления возбуждением;</li>
			<li>схема управления кольцевой проверкой;</li>
			<li>схема дистанционного включения передатчиков (Д-53Б);</li>
			<li>схема управления антенными переключателями;</li>
			<li>схема автоматического резервирования передатчика на скорости 2048 кбит/с в оконечном режиме;</li>
			<li>схема звуковой сигнализации;</li>
			<li>элементы индикации развернутых антенн.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61-04.JPG" desc="Панель управления Д-61-04"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="100" name="Д-61" x_start="720" x_end="951" y_start="216" y_end="293">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Пульт управления Д-61 предназначен для управления работой станции и контроля за состоянием аппаратуры.
			Пульт управления обеспечивает:<ul>
			<li>выбор поддиапазона работы станции;</li>
			<li>набор основной и резервной волн приема и передачи;</li>
			<li>включение и отключение возбуждения (Д-55М) и усилителей мощности (Д-53Б);</li>
			<li>управление механизмами юстировки антенн;</li>
			<li>отображение состояния аппаратуры станции;</li>
			<li>включение звуковой сигнализации при возникновении неисправности в станции;</li>
			<li>формирование эталонной частоты 10 МГц;</li>
			<li>контроль по системе телесигнализации за состоянием станций радиолинии;</li>
			<li>формирование двух служебных каналов (СК-1, СК-2).</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-61.JPG" desc="Пульт управления Д-61"/>
		</imageset>
		<imageset type="scheme">
			<image src="schemes/d-61.png" desc="Структурная схема Д-61"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="101" name="Д-00-127" x_start="704" x_end="751" y_start="323" y_end="343">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Прибор контроля достоверности Д-00-127 (ПКД) предназначен для контроля качества цифровых каналов связи по коэффициенту ошибок при передаче по проверяемому каналу испытательного сигнала (ИС).]]>
		</desc>
	</item>
	<item id="102" name="Д-00-31" x_start="789" x_end="914" y_start="311" y_end="374">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок коммутации Д-00-31 предназначен для коммутации абонентских и слу-жебных каналов, служебных линий, а также подключения измерительных приборов.
			Блок в каждом из направлений обеспечивает:<ul>
			<li>прием от УС до 9-ти каналов в аналоговом (КТЧ) или цифровом окончании (ЦК-48);</li>
			<li>коммутацию КТЧ на линейные входы (выходы) аппаратуры П-331ТЧ для преобразования в ЦК-48 на передаче и обратного преобразования на приеме;</li>
			<li>коммутацию ЦК-48 на аппаратуру П-331-3А для объединения в цифровой поток 480 кбит/с на передачу;</li>
			<li>составление транзитных соединений каналов в аналоговом и цифровом окончании (до 9-ти каналов);</li>
			<li>коммутацию абонентского цифрового сигнала со скоростью 48 кбит/с на стойку Д-39 в режиме «48»;</li>
			<li>коммутацию аналоговых входов (выходов) служебных каналов СК-1, СК-2 на аппаратуру формирования линейного сигнала требуемого направления в режимах «480», «2x480», «2048»;</li>
			<li>коммутацию вокодерного служебного канала А-80 на аппаратуру формирования линейного сигнала в режиме «48»;</li>
			<li>коммутацию вынесенного абонента аппаратуры П-331С;</li>
			<li>коммутацию служебных каналов и цепей управления микрофоном от ВПУ;</li>
			<li>коммутацию на аналоговые и цифровые входы каналов измерительной аппаратуры П-321М и Д-00-127 соответственно;</li>
			<li>коммутацию служебных линий на входы коммутатора П-193М;</li>
			<li>перевод двух каналов ТЧ к 2ПР схеме окончания с использованием встроенных дифсистем.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		 <imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-31.JPG" desc="Блок коммутации Д-00-31"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="103" name="П-193 М" x_start="42" x_end="144" y_start="397" y_end="426">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Полевой телефонный индукторный коммутатор П-193М предназначен для оборудования телефонных станций малой емкости. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/p-193m-com.JPG" desc="П-193M"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="104" name="Коммутатор П-193M" x_start="42" x_end="166" y_start="458" y_end="512">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Полевой телефонный индукторный коммутатор П-193М предназначен для оборудования телефонных станций малой емкости. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/p-193m-com.JPG" desc="Коммутатор П-193M"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="105" name="П-193 М" x_start="826" x_end="929" y_start="399" y_end="429">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Полевой телефонный индукторный коммутатор П-193М предназначен для оборудования телефонных станций малой емкости. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/p-193m-com.JPG" desc="Коммутатор П-193M"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="106" name="П321 М" x_start="788" x_end="813" y_start="418" y_end="428">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Измерительный прибор П-321 предназначен для эксплуатационных измерений каналов тональной частоты, предгрупповых трактов и линий связи в диапазоне частот от 0.3 до 32 кГц, а также для измерения уровней сигнала в диапазоне частот от 0.2 до 150 кГц и контрольных проверок на частотах 62 и 101 кГц.

			Прибор П-321М может устанавливаться в аппаратных подвижных узлов связи и аппаратных технического обслуживания.
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/p-321m.JPG" desc="Пульт управления Д-61"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="107" name="Коммутатор П-193M" x_start="806" x_end="930" y_start="460" y_end="514">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Полевой телефонный индукторный коммутатор П-193М предназначен для оборудования телефонных станций малой емкости. ]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/p-193m-com.JPG" desc="Коммутатор П-193M"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="108" name="ИЛ-3/4" x_start="372" x_end="396" y_start="386" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			В тракте передачи цифровой поток поступает на вход моноблока ИЛ-3/4, который обеспечивает регенерацию линейного сигнала и преобразование его во внутристанционный стык.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/il-34.JPG" desc="ИЛ-3/4"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="109" name="ИО-3А" x_start="422" x_end="445" y_start="387" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Обеспечивает ввод потоков 48 кбит/с для объединения в групповой цифровой поток со скоростью 480 кбит/с.]]>
		</desc>
		 <imageset type="photo">
			<image src="photos/io-3a.JPG" desc="ИО 3А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="110" name="ИО-3Б" x_start="454" x_end="479" y_start="387" y_end="399">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Обеспечивает вывод потоков 48 кбит/с для разделения группового цифрового потока со скоростью 480 кбит/с.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/io-3b.JPG" desc="ИО 3Б"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="111" name="ИП" x_start="490" x_end="509" y_start="387" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			ИП.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/ip.JPG" desc="ИП"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="112" name="ИО-3А" x_start="520" x_end="544" y_start="387" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Обеспечивает ввод потоков 48 кбит/с для объединения в групповой цифровой поток со скоростью 480 кбит/с.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/io-3a.JPG" desc="ИО 3А"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="113" name="ИО-3Б" x_start="553" x_end="577" y_start="387" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Обеспечивает вывод потоков 48 кбит/с для разделения группового цифрового потока со скоростью 480 кбит/с.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/io-3b.JPG" desc="ИО 3Б"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="114" name="ИЛ-3/4" x_start="602" x_end="626" y_start="387" y_end="398">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			В тракте передачи цифровой поток поступает на вход моноблока ИЛ-3/4, который обеспечивает регенерацию линейного сигнала и преобразование его во внутристанционный стык.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/il-34.JPG" desc="ИЛ-3/4"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="115" name="ИС" x_start="490" x_end="509" y_start="411" y_end="422">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			ИC.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/is.JPG" desc="ИП"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="116" name="ИТ/А" x_start="405" x_end="481" y_start="460" y_end="472">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			При приеме с узла связи каналов ТЧ происходит их аналого-цифровое преобразование с помощью ИТ/А в цифровые потоки со скоростью передачи 48 кбит/с с помощью блоков ОАК.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/is,it-a.JPG" desc="Стойка ИТ-А (внизу)."/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="117" name="ИТ/А" x_start="517" x_end="589" y_start="460" y_end="472">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			При приеме с узла связи каналов ТЧ происходит их аналого-цифровое преобразование с помощью ИТ/А в цифровые потоки со скоростью передачи 48 кбит/с с помощью блоков ОАК.]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/is,it-a.JPG" desc="Стойка ИТ-А (внизу)."/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="118" name="Д-00-31" x_start="413" x_end="585" y_start="432" y_end="506">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Блок коммутации Д-00-31 предназначен для коммутации абонентских и слу-жебных каналов, служебных линий, а также подключения измерительных приборов.
			Блок в каждом из направлений обеспечивает:<ul>
			<li>прием от УС до 9-ти каналов в аналоговом (КТЧ) или цифровом окончании (ЦК-48);</li>
			<li>коммутацию КТЧ на линейные входы (выходы) аппаратуры П-331ТЧ для преобразования в ЦК-48 на передаче и обратного преобразования на приеме;</li>
			<li>коммутацию ЦК-48 на аппаратуру П-331-3А для объединения в цифровой поток 480 кбит/с на передачу;</li>
			<li>составление транзитных соединений каналов в аналоговом и цифровом окончании (до 9-ти каналов);</li>
			<li>коммутацию абонентского цифрового сигнала со скоростью 48 кбит/с на стойку Д-39 в режиме «48»;</li>
			<li>коммутацию аналоговых входов (выходов) служебных каналов СК-1, СК-2 на аппаратуру формирования линейного сигнала требуемого направления в режимах «480», «2x480», «2048»;</li>
			<li>коммутацию вокодерного служебного канала А-80 на аппаратуру формирования линейного сигнала в режиме «48»;</li>
			<li>коммутацию вынесенного абонента аппаратуры П-331С;</li>
			<li>коммутацию служебных каналов и цепей управления микрофоном от ВПУ;</li>
			<li>коммутацию на аналоговые и цифровые входы каналов измерительной аппаратуры П-321М и Д-00-127 соответственно;</li>
			<li>коммутацию служебных линий на входы коммутатора П-193М;</li>
			<li>перевод двух каналов ТЧ к 2ПР схеме окончания с использованием встроенных дифсистем.</li></ul>
			]]>
		</desc>
		<imageset type="photo">
			<image src="photos/d-00-31.JPG" desc="Блок коммутации Д-00-31"/>
		</imageset>
	</item>
	<item id="119" name="Д-66" x_start="224" x_end="750" y_start="534" y_end="592">
		<desc>
			<![CDATA[
			<head>
				<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html;charset=UTF-8'>
			</head>
			Линейный щит Д-66.]]>
		</desc>
	</item>
</list>